覺唔覺有批big4 audit撚成日以OT為榮好撚ON9

開口埋口就話自己有幾wok ot到幾點
日日post ig的士相話自己ot

但明明就成日鳩hea 食飽飯訓1咁鐘咁
之後一路做野一路打機上ig skype吹水
屌你老味咁緊係做得夜啦

仲有d仆街senior
懶係野返11點 遲返咁做野delay咪自己遲走囉
但又要junior陪坐

班撚樣根本違反緊合約精神
咁撚鍾意做奴隸 生生世世投胎做中國人就啱

重出post?
樓主快啲ot啦

我覺得從來都係demand and supply

明明辛苦，但個個爭住入，都係貪幾年後人工高升得快姐

小爆d 要陪坐ge senior la

睇audit係香港同歐美有咩分別
就知儒家思想毒害香港2000年

班含家產全撚部都係有極權dna係入面

大你1年2年扮晒人生導師

我聽過有個擦鞋狗a2叫d a1唔好咁多怨言

每個月都見幾篇的士相
仲要成日係公司招牌面前影相
啲captions成個保險狗咁

班ON9仔比人當黑奴採棉花都咁自豪

呃飯食=自豪

OT=幫人搵錢

真係勁果d邊洗ot

你睇蕭生想幾時拍片就幾時拍

人地以高人工為榮

好多撚樣一邊話自己支持法治人權 一邊逼人無償OT

btw 咁都link到落蕭生到

你有見過蕭生post相話自己ot咩

最ON9係有d奴隸senior話你入得黎預左

姐係點？

錯嘅野因為預左所以就係啱？

d口吻思維同d藍絲話你入元朗預左比人打一樣咁撚ON9

到你做senior果陣記得自己講過咩

咁事實上真係唔好咁怨言
學嘢係咁㗎啦
喂一嘢我覺得唔好嘅就係人工唔夠高
A1-2人工我覺得至少要加10%

錯喺邊
凡事兩睇啫
不過我覺得最重要嘅問題就係四大其實應該做領羊頭加fee
請返多啲人又或者俾人claim足都好呀

咩叫學野係咁？
依家係佢根據合約 用薪金換取我勞力
幾撚時變左師徒關係

唔撚見歐美係咁？

搵個萬4蚊返置地覺得自己好威

你又知歐美唔係咁
有冇諗過點解個個都想入專業領域嘅大公司？
入去就咁拎人工乜嘢都學唔到嘢嘅？
supply and demand 問題

HLB就萬四

返工唔係預左跟合約
而係預左有長期超出合約要求嘅output？
你呢d奴隸不如話做女明星預左同老闆訓？
ON99

合約寫明要OT 㗎傻仔

人各有志
實有人為錢將最青春幾年做到個肝壞
利申 覺得Audit同保險狗一樣on9

歐美好多有工時規管 OT強制補水囉ON9

結論：樓主audit A1

利伸：audit 9

咁你都識講人哋歐美啦人哋鬼佬啦
我哋係亞洲人咋大哥
總之依家最大嘅問題就係個fee有唔少job都太低
成日搞埋啲乜嘢價格戰累晒全行

樓主係度陪坐出post
早d 轉行啦世侄

合約寫may咋喎
仲要講明ot可以claim ot添

佢話according to firm policy 去出ot
又唔係唔俾你claim Claim唔足咁解姐

所以歸根究底都係法例制度問題

但逼人陪坐嘅senior全部都係支那小農dna
仲有亞洲人又點 但我一樣會爭取自己應有權益

我覺得OT claim 唔足 同食霸王餐一樣咁可恥。

有d ON9細job無錢逼你搭尾班地鐵
的士都無得claim

客唔肯比dispersement?
真心咩
係咪list

亞洲人低賤啲囉咁簡單你唔係唔知呀
接受現實啦
我自己都未試過陪坐因為通常都繼續有嘢做

個客往年正常時間收工
今年武肺cut fee又cut人
個客咪咁

唔洗做人工高就話

用健康換, 有乜自豪

呢行就係咁垃圾

唔通三萬黑警你又expect 佢地變好人咩

你自己想入呢行記預咗

利申唔係audit 狗

我就算當佢真係做野做到咁辛苦全程冇停過
有咩好威？晒比人聽佢做到隻狗咁？

外國崇尚work-life balance
香港人就覺得瘋狂ot做到好chur係好事係威既代表勤力 笑死 成班天生奴隸

人生意義就係返工chur爆

歐美big 4狗相對返當地其他行業都好wok 同勁多OT
不過人地返工一定係追求效率 唔係為左做坐得最耐果個

計返時薪有幾高
仲有 好多人賺埋都唔夠比醫藥費

咁你咪quit lor，渣住支槍逼你做咩，家下得big4份工可以做？
一係有本事帶頭搞革命lor
你好似d女咁，打死都要去印度，俾人姦左就屌印度

學你老母

唔鍾意咪quit左佢。怨婦上身，但你又唔走。講到要改變行業生態，好似你入行前都知係咁，講到得你一個特別慘

咪係

咪係，講到咁大聲以為可以改變生態，自問改變唔到又要做既就要學識shut up，一係就轉工

做會長改變行規

咪就係講緊亞洲人天生奴隸基因既問題囉
日日剩係識返工 被剝削都唔識爭取

大把人放工返屋企都要繼續覆email、pre返工野，外國人彩你都傻 即刻報警

15.5k

真 唔出現咪冇事
唔中意警暴國安法咪移民囉

其實有冇諗過佢哋冇覺得自豪
定係樓主有咁嘅心理覺得人哋係show off緊

唔鍾意咪走 goodest logic

你邊度出世有得揀？
但做邊份工，你一定有得揀。
你驗下iq先學人串

會長依家好似係HL B人

比人姦反而係錯
人權唔啱巴打你架LA
移民去緬甸做警察適合你

小朋友怨完有用？一係你帶頭改變風氣，一係quit做你想做的野。
一路做一路屌，有咩用？

來生不做big4

呻下都唔得? 你都幾獨裁

人地幾多歲呀仲同你ot
佢後生做電視電影個陣準時收工已經求神拜佛啦on99

成堆big4奴隸狗即刻入曬黎護主
樓主我撐你，big4 d人大部份奴隸基因入骨，個口就抱怨工時長，其實心底裏幾撚enjoy

覺得唔公平提出質疑都係怨婦？

屌你老味人類如果個個好似你咁應該仲係封建時代

你都識講人哋係鬼佬係高等人佢哋梗係有權爭取更好嘅嘢
咁我哋唔係高等人種係低等人種亞洲人咁就梗係要用返亞洲人嗰個工作模式去做嘢啦
如果係亞洲地方又好似鬼佬咁嘅福利或者工作環境咪當執到
有啲嘢唔可以成日以為係應分要做到好似鬼佬咁所謂嘅work life balance

True

討論區唔可以討論？

咁乜撚野反共都唔撚洗講LA ON撚79

樓主咁就引咗兩隻senior出黎

上面已經有一隻big4奴隸 仲要係a1

不獲而勞, 先係人生既目標

從來唔po 相，俾人知有幾慘？

利申剛放工

唔怪得支那成日話西方式民主唔符合支那國情中國人享受中國式民主

其實係㗎

無乜ot但同出邊commercial人工加幅同升得慢

喂巴打唔好講笑 似係你中左隻巨伏job喎

d奴隸出曬黎吠

你都on9，生係邊個地方有得選擇？
世界咁大咁多地方唔去偏偏去印度？依家得big4呢份工？你咪繼續係度叫春拿存在感，聽日咪又係狗一條

點解外國工時短 ：又tail 又做得完，

香港反而工時長：又唔tail 又wok

其實有冇人開番個tg grp for Big4

公會嗰個咁正經冇人講八卦

日日都早走偷時間
啲奴隸要ot由佢啦

推都有big4 tg grp

邊個外國呀？做過inter-office instruction未
果堆鬼佬OT到仆街呀

文化黎
你早做完都係收個個時間
隨時食埋其他人schedule
老西都鬥heA

有幾高啊？
成日OT到咁夜，賺錢黎交保費定交藥費？

audit 狗做咩project都係食物鏈最底層

梁美芬促加快審判暴徒：若犯法的人沒有受到懲罰 、守法市民也不怕了、律政司要加人手加快檢控違法者

原來藍絲狗黎

請教一下師兄

鬼佬份working tail 唔rail ?

真心想知點解香港份嘢可以咁垃圾都出到街

仲要支持強姦既合法性

講真，自己覺得唔worth咪走囉，又要做又要屌係咩玩法

我都覺得自己奴性重，但我又唔覺你奴性有好幾多

啲奴隸咁撚唔知醜出黎駁嘴

你都on撚9 做緊就唔可以屌

睇過component WP
歐美big4寫internal control好tail個客好多方面有control(實際唔知啦 望落去似)
hardclose又寫定勁多fluctuation咁

香港big4堆大陸job? control食得架? 無架你中意點寫就點寫啦 符合你firm policy就ok我無所謂
hardclose就唔洗講 用interim數 去到十一月催左n次先叫做埋好九月數

真心講，鬼佬working tail過香港好多，香港好多d working其實會走鬼鼠位，但鬼佬唔會。好多時唔識轉彎係班鬼佬，人地堅做

真

日日自嘲做緊冇得打人嘅狗

見到上年冇formula 用死數就知咩事

好多行業都係，廣告都係。特別係啲老屎忽公司

咁點解唔走？咪又係因為覺得跳出去搵唔番呢度嘅價

如果自己有bargaining power，仲洗邊做邊屌？

你咪繼續推，以你咁ge智商入去，難怪
繼續做狗啦，跟住得閒係度吠兩下

我真心覺得, 如果高人工, 透過捱番黎
無乜自豪

人地正苦高, 人工又高, 日日番去嘆住冷氣睇片
準時放工, 做自己想做既野

咁先係

性價比 big4 係用生命去換人工增幅

巴打唔係轉咗field啦咩

既然知道生態圈係咁
轉行啦

想知有冇行家唔睇美股chur working

冇美股點頂得住OT

當然有D人會話
正苦工咁易考玩咩

考唔到, 都唔代表, 要認為做到生更半夜先係威

呃飯食/做貪官, 先最符合人性

日日報工，希望走到，轉埋行好過

鬼唔想tail咩，問題係你對d咩客至得架
同大陸客講control真係喊出黎

真係做野果啲基本上peak極都係10pm就off
啲去到兩三點果啲咪就係樓主所講嘅淨係Skype吹水，推落去比下面做，manager review 就話major唔係account所以唔識果批囉，仲有日日話好wok要quit，成個batch quit晒佢都仲未走果個

其實一路做一路屌無問題ge
不過當初呢個遊戲規則係join big4前已經好清楚，佢地知道，不過唔願意接受現實，又無能力改變，咪只可以係度圍爐
好多行內人有個目標，幾辛苦都好，拿到牌/做到M就帶住個人工走。一係覺得出面人工升幅低繼續做落去
屌job都okay，係度圍爐屌個文化有撚用咩，話人奴隸果d仲好笑，好多都拿big4做踏腳石ga啦，呢d根本你情我願。有本事咪真係做上partner改變文化lor

曾經雄心壯志想改變垃圾audit 文化

一個peak 後發現唔死已經好好

我成日覺得捱夜, 好傷肝
而且壓力大, 會令身體出毛病, 好易有Cancer

巴打就講得岩喇。真係醒的，一早知自己點解揀呢條路黎行，同幾時會走。
一味圍爐，睇死最後就係一路屌一路走唔到個班。

其實我想問吓大陸嗰啲firm分公司子公司用唔同Accounting System係咪正常
又sap kindnee u8

知道有新升partner想改善情況 不過太多老屎忽partner 無計啦
上面話senior遲返遲放 所以asso同事要跟
點解我條team係mgr遲返遲放 連senior都要扮工

ot=你問題

所以真係唔明屌黎做乜，入big 4前都知culture係咁，入得黎都等於默認左入面嘅OT風氣，依家又要屌又要留喺度唔願走，係人都知點解啦有能力/冇包袱嘅人要走一早走咗，仲洗喺度捱咩

講真邊有人會想成世做audit？拿拿臨攞左個牌，升到自己想要嘅grade咪走囉audit永遠都只係踏腳石，做夠3-5年就等於人地喺出面做兩倍時間嘅人工

睇連登

唔好眼紅人地啦 雖然時薪低過m記

呻下都唔畀?

連登太多膠post....

嗰期買Gme 好刺激

當然 大陸埋好數就比香港consol reporting team做account mapping 再加hk gaap adjustment

唔會改變到ga啦，因為一個走，有十個爭住入黎，最緊要係考慮清楚自己想拿走d咩
同埋香港同外國好唔同ge係，外國d客多多少少都會尊重下auditor，香港客90%真心當d auditor係狗，一d尊重都無，搞到咁惡做

睇係咪significant component 啦，唔係就是旦啦
係就gg了，可能要做3 set control

咁唔會有internal control risk 咩
今年好似有出到ppt建議叫佢哋單一返個會計系統

係。過多幾年上左ai 佢可以返屋企訓。

咩control

有乜好呻，要呻呻隻job囉

peak明顯見到同工可以唔同命，大把人每日12點前準備走人同時weekends唔洗開機做，另外亦大把人每日連weekends都要做到3-4點

都係講句，入得黎做就預左爆肝，冇呢種覺悟就入左黎，入完就係咁屌份工呢樣果樣，我自己覺得好無謂囉覺得唔worth，咪quit囉，有人逼你返？逼你果個咪又係你自己

同意係文化影響
講真demand and supply
一方面佢出高人工
另一方面，都要有一大班肯發癲OT嘅人先得

我唔係呢行，但我個行都有d division 係瘋狂OT，有次同個division d人傾，佢就話OT係client nature問題。所以佢想轉去做第二類client嘅division

我就心諗：其實唔係係你地成班友集體痴線，唔好怪個client。你地個division 仲要出名係收高過其他公司fee，quality 出名高質，根本唔係sell平。人人都夠膽早d放同老細作對，據理力爭，先有希望

你interview/networking嘅時候講埋d大話都咁厚面皮，咁點解放工個陣唔可以厚面皮d？

最理想當然統一系統 不過大陸自己有finance team
點都要整多一set walkthrough架啦

你係咪過份解讀人哋
你啲花說話絕對可以套用喺唔鍾意就移民論一樣
條路自己揀但係人唔係100% rational嘅動物呀嘛

你很懂
早走早著

佢OT個陣未有IG

同工唔同命呢個堅真，亦有好多時係wok人多過wok job

理想歸理想 得不到也等於妄想

唔改MA已經偷笑

係就快D

一直以來都想有嘢取代哂audit 呢個on9 行業

利申做緊冇成交嘅垃圾listco

有冇engage risk team ar,有就叫佢地諗啦
冇咪黎黎去都係做個幾set control 囉，revenue cycle, expense cycle, bank Rec, salary 個d，最多咪問老闆可唔可以leverage control，佢敢簽就得架啦

所以命運都好重要
一隻job幾靚都好 換左個伏mgr partner都可以變伏job
同樣地wok開垃圾job換左個勁+唔tail mgr睇住 可以變得無咁辛苦

不過認同 扮工真係好撚on9
今個peak我都有扮 真係第一次
上面有個當公司係佢老公嘅女sm

咁唔同啦我覺得，你一出世冇得揀出世地先會諗移唔移民果啲姐，但依家講緊返工喎

東家唔打咪打西家，讀完acct都唔代表一定要做audit，亦唔一定要做business-related嘅野，而移民嘅影響因素多咁多，點同返工比

咁又真係預咗嘅，作為一個平庸嘅人四五年五萬，四十歲幾乎guarantee 十萬嘅代價就係咁
我諗大部分人入去之前都知道係咁嘅，接受唔到咪唔好報
同元朗個概念唔同嘅，元朗唔係屬於藍絲同白衫人

不同陪坐文化就真係白痴嘅，無嘢做坐喺度嘥時間

呢個世界唔比移民？ 你出世喺邊到就要一世喺果到？ 真係唔知邊個要驗iq

Wok人

你睇下樓主呻緊d乜先，佢點止係唔rational，直情好似連呢行係點都未搞清楚

樓主都係呻啲扮工嘅senior，咁事實又真係好多扮工嘅

因為香港多奴隸吖嘛
人生得返工 work-work balance

冇錯 我都認同入得big4就要預咗ot但係正如上面講到人係有情緒
不過我諗應該冇人係以OT為榮 好似樓主咁樣理解

我諗冇人要預陪坐文化

真係冇一個迫科人會係以OT為榮 除咗a1/partner above

咁事實上你真係可以簡唔入big4架喎想要咁高人工又日日朝9晚5準時收工？你簡得想要高人工就係預左架啦 有人攞支槍迫你入big4做？考aco咪準時收工囉

下一個walkthough 會分別嘅咩
屌我做walkthough working 當佢銷售流程全部都一樣都係咁做
你唔講會計程式唔同原來都會影響

陪坐文化又點止得big4有呀

有名你叫啦，audit狗
老老豆豆，ai auditing遲早收班撚樣皮
垃圾

我唔知香港係點
不過外國都有wok 既時候係deadline 前
唔係大家想像得咁美好, 好中意返工好中意audit

你估一世14k咩

係咪即係改數郁數

宜家講緊香港big4 歐美big4 人工個career path, pay, even regulatory 做法根本完全唔同，audit 更加少有所謂既oversea internal transfer,邊有得比

事實就係都唔撚知要d A1 做到半夜係到影印把撚

我指預咗OT啫，又未必個個Senior 同 Manager都要求陪坐嘅

我呢邊無d 咁既野呀屌

你真係驗下個腦，講野有冇logic。
我叫樓主唔鍾意份工可以quit。你就類比去而加香港人要被迫移民黎串77。
你畢業個陣一撚定要做big4？無其他工你揀？你揀得一定有原因，亦都唔係小眾行業，你唔知俾人昆入去。
但你出世無得揀，你明唔明？quit 香港 同 quit big4 又拎黎類比？
拎香港政治大環境黎做類比，又唔識用，你表達左咩？諗下先講出口啦

同埋可能X鳩個客 其實人哋po ig都都係私人事 或者話畀人哋聽 you are not alone lol

唔同account system/finance team 尤其significant component就代表control environment唔一樣 需要整另一set walkthrough
上面講緊最ideal audit planning係咁 實際就...你有時間就做啦

EY做到Senior associate幾銀人工
有個中同做到呢個grade成日都post自己生活晒命

其實普遍大家今年係咪wok 左好多

又cut fee 又冇人手

peak 埋星期日

唔好成日撻咩歐美個朵出黎
d senior 咪又係頂唔順做到quit
唔係返緊facebook google, 就唔會有呢d 文化
同埋去到世界各地都有閪人同刷鞋狗
睇你同team 係d 咩人姐
如果d 人好, 你wok 個陣都無咁差心情

一齊賺下OT錢

原來係咁唔受教了
我都係跟interim做咋
都係一張walkthrough 搞掂

我隻Job 冇cut fee但係有人走咗

出世冇得揀但出世後大個後有得揀吖嘛傻閪
而家啲極權支持者惡到呢 討論下份工都唔比
大大力推崇奴隸文化 人生最緊要瘋狂Ot返工搵錢

audit ot文化真係好多野樣加出黎 唔可以純賴senior wok9 junjun
包括job伏
個accountant伏
mgr伏
partner伏
senior伏
jun伏
上一手WP伏

上面是但中兩樣 條team peak肯定做到隻狗咁

有fee但唔夠人
特別係senior
仲要去隔離team借人

但其實係咪好好pay? Q左加做左3年有冇4-5皮一個月

Big 4 同second tier人工工時又差幾遠？

利申：唔係做audit,真心請教

其實都係你情我願
我估冇人會grad埋人哋請完你 你先知入面係咁㗎嘛

真 個客個邊整份垃圾既draft 出黎已經想屌撚死佢地
d support 又垃圾

我幾時有支持過陪坐文化？我只係同樓主講路係自己揀，仆街唔好喊。
呢種文化，入去之前一早知，硬食3年攞牌走。
另外都廢事再回你咁多移民論呢個類比。都係同一句，你出世無得揀，第一份工一定有得揀，呢個前設咁重要，亦都我上面一直講你明知山有虎，偏向虎山行。遇到老虎就即刻係到屌。
你唔明由佢，logic的野，有d人係冇的，eg你

歐洲我唔清楚，美國呢邊係如果你個salary底薪高過4萬7就係salary exempt (普通城市大學畢業新入職文員仔都差唔多係呢個價)，乜野強制OT補水都唔關你事。

唔係要拗頸，只係想講好多野都係你睇我好我睇你好，美國係西方世界平均工時最長。雖然有dev係真係一日做4－5個鐘都ok，不過佢地準時交到野我冇野好講，亦唔係新人可以做到。做management都係出名工時長。就算宜家多人wfh都係，有時開會幾個timezone夾時間想早收都冇可能。我做過兩行，tech同工程，都係有好多ot當比賽既撚樣。

中左3樣以上

大四：做三年Q 左經已4皮

中4樣

中4樣+上年由sm 至asso 成條team走哂

有閪呀...係超市做個啲就有補水

鬼唔知移民有得揀咩，咁大佬你要移民係因為一出世嘅出世地冇得揀呀嘛，咪焗住要諗移民囉一出世就喺瑞士同芬蘭果啲地方嘅話，仲洗乜諗移民

好啦，用你果個例子啦，當樓主就係移民，樓主咪就係果種移民揀左美國，然後去到美國又屌歧視重、空氣差、物價高、稅金高嘅煩膠明明佢移民前可以有好多唔同option例如台灣、日本、韓國咁揀得美國就有佢嘅原因，如果驅動佢去美國嘅原因重要過/多過佢揀左去其他地區嘅，咁就好心咪撚嘈啦

咁但係你大學讀完書出黎做野係有得揀架嘛，人地逼你一定要做audit？你啲類比都用撚錯哂，仲以為自己好撚醒，為駁而駁

waaaaaa你保重身體呀巴打

一句講曬

上面坐房果班=賤

下面甘心做奴隸果班=犯賤

好撚想轉行
成個文化太差
個個都變哂奴性
好似同人鬥wok

25k-40k

佢好難搵到佢有一個comment 或者post係冇燒山兩個字

Big4同sec工時都係長㗎啦
人工junior就差唔多，但升上去senior就差好撚多
而且big4福利好好多

未on board就唔好出黎扮野喇
講緊你呀！

最撚正係又要做又要呻
講到好似冇得揀又唔辭職 你唔係同我講你人生目標係做核數狗呀
講到尾咪又係因為份糧 扮咩呀 唔通係愛係責任咩

係有料既入咗ibank MT 啦 你有冇聽過人過推MT offer 黎做核數狗

水記risk assurance Jody Chan以做Big4為榮。睇唔起做老師等嫌人人工低。起碼要做會計ibanker律師等先睇得起人。結果現實係單身好幾年，佢睇得上眼既仔，人地又頂唔順佢個大闊鼻, 結果33歲仲係單身。攬住間姑婆屋過世，d錢封實塊黑鮑。

讀Ust係搵高質仔最後希望

最on9 有d 人係為左個job 多d profit 而要食鐘而家commission 有你份咩屌你老母

259 blocked

每隻job個gross profit都係mgr performance其中一個indicator
有人想上位 就會book少個人然後chur9你

點解成日都有人覺得外國audit就唔wok

點解有人覺得香港以外地方返工就唔辛苦
連登仔講到世界其他地方返工好開心咁

外國其實都OT , 只係香港人井底以為外邊一定好好多

如果唔係奴性其實唔會入big 4
如果你揀咗就麻煩仆街唔好怨，怨都唔會解決到

包賺架咩

餐廳侍應就有補水
歐美工時最長嘅ibd/ consulting OT得仲勁過audit啦 你以為有補水? 咪ON9啦 你是但google吓都知冇

同其他工唔同 其實佢除咗用錢換取你嘅勞力 仲俾咗機會你考牌做會計師 所以起薪先會比較低
真係唔明點解啲人咁多怨言 唔鍾意咪quit做過第二份工囉 食得鹹魚抵得渴 又要做又要屌係咩心態

可能佢睇報紙唔知邊撚度幸福指數好撚高之類既濕鳩報導囉，一廂情願咁諗你都冇佢符。
你想升得快人工加得快bonus分得多，一就跳槽二就同人鬥搏死做，好多人都係一二都做齊，度度都係咁架啦，你當出糧俾你嗰個傻既咩。
掉番轉講，你唔ot亦冇咁易俾人layoff既，打工既野唔係個個想上位，好多人做bare minimum日子都過得好好。

拎15.5k 已經咁護主
汪汪

勿做狗

識人返2pm放7am

唔怪得辛苦都多人想做

咁你又做
辭職囉

考牌做會計師要做audit 狗？

全港最cheap 專業=會計 （想讀就讀，想考就考，公會0保障行業）

話轉就轉到咩
同一路屌政府一路移唔到民咪一樣
利申搵緊工

好嬲好嬲你即係話我哋連登仔講錯嘢姐
啲人成日話外國好咪由佢囉其實
總之所有嘢都香港差外國永遠好啲連登仔就最開心

同其他專業比簡直係垃圾

連登仔一講外國情況得2成係真 8成都係9up 係到坐井觀天
呢類型傻仔永遠用最好果面係黎睇外國 日日係到打J
講到外國人人唔洗OT 外國人人都係高智商engineer 淨係研發高科技軍武 量子電腦同人工智能 講到冇人做傳統行業咁

成班都痴痴地線

唔好講你 你懂的

外行人 覺得個名咁熟

其實問題唔係香港定外國有冇OT
係OT 本身唔係好事, 唔係值得同人炫耀嘅事
有人share 為圍爐呻苦都正常, 但Share 自己暗爽係奇怪
樓主話"以OT為榮"嘅人, 係指覺得OT 係表現自己價值嗰D, 將呢D當係榮耀嘅心態ON9

話外國OT有補水D人係做收銀定係地盤

真 講到好似外國d 人都唔會怨返工咁
屌, 去到邊返工都辛苦啦. 都痴撚線.

多數係d 時薪工

我都好自豪我6點準時走

以工作效率低為榮

你意思係咪即係其他工學唔到嘢?

大部分係
Account/ audit 係專業嘢有實際嘢學
同大部分非專業工種比佢哋學嘅嘢用處不大

歐洲 BIG 4 洗唔洗 OT 到咁？

The inquiry into audit quality probed witnesses on workplace safety in December, after several submissions raised concerns that long hours and poor conditions were affecting the standard of audit work produced.

But three of the four firms insisted their staff are not overworked, while KPMG said it was “very hard to give an average” regarding hours.

就算歐洲都一樣 ot 都仆街冇補水俾人屌

The inquiry into audit quality probed witnesses on workplace safety in December, after several submissions raised concerns that long hours and poor conditions were affecting the standard of audit work produced.

But three of the four firms insisted their staff are not overworked, while KPMG said it was “very hard to give an average” regarding hours.

咁歐洲都幾多奴隸，long hours and poor conditions 都繼續返工

成日都想屌鳩個客
咁既垃圾好意思交出黎
成日心諗佢公司既account 係咪on9架
btw 佢仲要高人工過我好多 不如請我去做啦

on9
你咁講即係你audit學到嘢就做邊行都識晒

我計過我以前條伏team

11點返黎開工
Lunch 1.5 hours
dinner 1.5 hours + hea
最後同你講凌晨的士
真係咁多野做既話，你準時返工淨係每日做多一個鐘已經係返度

其實晚晚OT過12am都係hea時間都過做架啦，俾個所謂team work精神拖到你就算做哂d野都唔走得先，久而久之你就會陪埋成team人一齊hea

屌但係人工差10萬倍呢

我反而想知道瑞士會唔會

無其他才華係咁架啦，體諒下

lm

其實根本朝九晚六應該都可以完成嘅工作，變咗拖到凌晨先走得，然之後因果循環又叫你第二日晏啲返？

其實你好有道理
不過你敢按合約時間返咩
唔敢就繼續返去陪坐 繼續俾senior 點

做左3年之後冇做，宜家輕鬆9-5

你漏左講深夜係公司電梯既相

做完有得準時走 邊個仲會咁on9係度hea
真係唔想出去同fd玩 陪下屋企人 屌吓唔同既囡咩
覺得係以前d老屎忽想呃ot錢 但又悶想有人陪 所以搞d咁既文化

見過有人咁做啦 唔係等被人炒就係被人迫走
其實全世界都閪 不過香港係特別閪姐 仲要冇其他出路(非天之驕子)
科研/創新迫你返大灣區 其他行業9成走下坡 又唔發展新產業
成個香港都倒退緊 邊有路揀姐

最慘係你working hour勤力唔代表你可以走，總之你唔ot=唔捱得，咁變左大家鬥hea 拖時間

呢行好多係咁

咁當然真係多野做既都會好多

因為點都無得準時走 咪唯有遲返 鳩hea

我寧願食飯食半個鐘快d 搞掂埋早d 返屋企 食個半鐘飯已經好多

不嬲audit =狗
理得你big4定2nd tier

有部份原因係有啲老闆係活在自己嘅時間，鍾意就凌晨一點推啲嘢出嚟，話要聽朝早交，通頂交咗啲嘢第二朝佢又唔係睇，到第二日嘅凌晨一點再推返出嚟。

你叫你同事點樣正常時間返工？根本就係被迫，好on9

做過，就係佢哋根本就唔使點ot

佢哋老闆係長期放緊啲乜嘢leave, 個仔校運會又放一日，老婆生完仔又放10日，完全唔覺得佢哋係需要點樣OT

跟住個partner又屌晒全條Team話個客反映朝早一個人都搵唔到，問點解啲返工時間粒粒亂，佢又唔問吓佢自己

有無audit囡囡d相睇下？

係，成班碌撚，好鍾意圍爐 get high